[突發](有圖)點解唔撐拎得/lingduck

大家好，我係之前踢爆口罩工廠潛逃嗰個二五仔。
今次又同大家爆料喇！

首先，好簡單咁解釋一下咩叫黃色經濟圈。
大眾比錢去黃店，黃店再用錢去幫翻大眾。

呢一個就係黃色經濟圈

而當拎得加入，會變成點？
大眾食黃店，經拎得比錢拎得從中賺取服務費，然後資金不知去向。

拎得賺取服務費後，黃店應得收入減少，營運成本就會增加，假設黃店不減少幫大眾既開支，黃店就會逾黎逾辛苦。黃圈就會出現決口。

係呢個情況下，可以解釋拎得為人血饅頭，借大家想幫黃店既心，借大家創造黃色經濟圈既心，從中獲得私利，並且我地亦睇唔到佢地回饋社會既意圖。

黃店，點解會係黃店，因為佢地取之社會，用之社會。佢地樂意同大眾分享自己擁有既野，例如派飯比手足，減價同香港人共同進退，會派水比手足，會比手足休息。相對地，係拎得到就睇唔到。

作個比喻，如果我係遊行期間，拎左一張枱，一張凳，一箱水出黎，比大家放低物資同埋拎物資，我再拎個籌款箱出嚟，然後自己袋走晒入面嘅錢，我係咪手足？

你地話無經過眾籌乜乜柒柒，講到自己幾慘，用左好多資源，其實只係你地既商業手段，同埋投資失利。你哋之所以無眾籌，一黎係知道香港人唔會俾你地呃到，眾籌唔會成功。二黎，就係，當比人發現你地係純牟利，一定比人屌到開花。而你地話無眾籌，只係證明緊，你哋嘅資金來歷不明。

同一時間，所謂嘅豁免手續費，低手續費，只不過係一般嘅marketing 技巧，好心唔好再呃人。就好foodpamda同deliveroo，都會派優惠券，同做一樣嘅嘢。優惠期結束，啲運費咪又係貴撚到戇鳩。

同埋黃店們，希望你哋留意一點，佢地現階段剩係得到店付款。我哋睇返，台灣嘅一個例子，有班仆街，好鍾意亂落單，然後唔去舖頭拎食物，對鋪頭造成極大損失。如果別有心人既人，比如d好蠢既藍屍，一定會瘋狂落單，令你地做好多冇人找數嘅食物。
Source:

其次，根據可靠消息來源，拎得係出自和你eat之手。
而和你eat做過d咩，大家都知，和你eat既所有資料，都係抄襲其他手足既心血，包括黃藍地圖，香港良心guide。

source:

其後亦係業界內推廣自己間solution 公司

講翻近期係國安法推出既第一日，和你eat就第一個退場。古往今來，行軍打仗，逃兵，擾亂軍心者，都係斬立決。然後係依家就推自己個外賣app。
想問一下，係咪可以理解為，有錢就賺，國安法就無所謂，無錢賺就彩你都傻？本人真係無辦法當你手足。點對得住，一直以黎，一直堅持緊既手足？

係你地拎得只打算純抽水既情況下，你地既所謂告急，只係你地營運不善。而你地用左既錢，只係你地既商業投資。當你地只係為自己嘅利益而出app嘅前提下，真係唔明香港人點解要撐你哋。你地個app，只可以話係一個科技產物。就好似當個個喺屋企叉緊電既時候，你哋出咗一個外置充電器咁樣。當然，我唔否定，和你eat的確幫咗香港人同黃店好多，但係多方面睇，功過相抵。

咁樣都唔緊要，竟然比業內人士爆料，你哋係藍扮黃。係你地毫無知會當事組織嘅情況下，盜用人哋嘅心血，你哋根本冇尊重過手足，令我更加相信報料姐嘅消息屬實。

再講，拎得團隊聲稱佢地11月就已經構思緊呢一個外賣平台，但據了解，和你eat係12月至1月期間，曾主動聯絡食飽飽(一個派飯比手足，即時解決手足溫飽，並打算出外賣app長期支持手足既tg channel，tg: eatfullthendeam)，表示有齊提供協助，並給予三十多萬港元既報價。係呢度，有很明顯既利益衝突。
究竟係如佢地所講11月構思，定係抄人地既idea呢？十分值得深究。

如果要比較，你哋嘅資金根本來歷不明，而食飽飽既資金，係黎自超過一千人眾籌而成。而且人地，商業登記係擔保有限公司(知係咩黎既人，可以幫手喺留言詳細解釋，本人就不多解釋了)，非牟利公司，即係慈善公司嘅前身。你地既商業註冊，無疑係牟利公司。
人地仲會派飯比手足。而之後亦會優先聘請手足。

據了解，拎得仲有其他衰野，佢地設有除手續費外既收費，獅子開大口，牟取暴利。而相關罪證，人血饅頭調查組，正積極調查，如有任何新嘅消息，佢地會再向大家公布。

如想了解食飽飽更多，可以去佢哋嘅tg channel睇下

借post八卦吓，因為而家有好多黃店都用緊Shopper同拎得，咁Shopper有冇問題

其實好少用app叫外賣自取
多數都係直接行去買

暫時未發現問題，可以用住先

咪係
自己直接打電話去落order咪仲好

咁有啲舖頭冇依個服務

其實黃圈只係一班有共同理念嘅人開嘅鋪頭

成篇吹水咁吹，你話人藍扮黃有無證據先？

有人調查緊

樓主講中左一個問題：唔收錢就confirm order係呢個app傷害到商家後自己執埋既必然結局

個個中中扮用緊幾千萬每個月去攻擊你
你覺得請個人三千蚊玩一星期，瘋狂落單有幾難？

佢地乜都作得出，何解不利用拎得app去傷害黃圈？

調查緊就講定先？咁我話你扮黃得唔得？

佢地個操上比較複雜，要啲時間整理，但已confirm

無證據你講咩都得啦，上面好多都係你自己既推論。起碼比個證據先開post啦，好嗎？

推

令我更加相信報料者
姐係唔係你自己一手既料啦
唔該齊料先好擺上黎，唔齊料我會無視

岩呀

好大漏洞

和你eat

lingduck

一樣講自己係3個年青人，一樣係2017，會唔會禁岩？仲調查緊details。因為比較難交貨

手足等陣，依家有突破性進展

分化post
心諗 同路人寫個app方便大家幫襯黃店
推動黃色經濟圈
咁又要俾你開post屌
係咪又要鬧黃

係方便到手足咪俾錢佢賺囉，有咩問題？
同埋，有咩咁暴利
你9up都要有個數字丫，乜差數據證據都無，真係夠多字夠多顏色就有人信咩

樓主篇野十分content farm
你以為d 字5顏6色大大細細就吸引到人睇咩？
成篇野得個吹字多

可唔可以齊料先開post
因間又好似渣龍咁推足半年都未完